\subsection{for-each}
\begin{frame}[fragile]{\java|for-each|}
	\begin{itemize}
		\item Verwendung von Iteratoren umständlich
		\item Iteration läuft meist nur einmal und sequentiell ab
		\item Sprachkonstrukt in java: Erweiterung der \java|for|-Schleife
		\item Zunächst für Arrays:
		\begin{javacode*}{label=foreach}
int[] a = {1, 3, 5, 7, 11};
for (int i: a) {
	System.out.println(i);
}
		\end{javacode*} 
		\pause
		\item Auch mit anderen Datenstrukturen, die \java|java.lang.Iterable| umsetzen
	\end{itemize}
\end{frame}